\begin{linenumbers*}
\modulolinenumbers[5]
\settowidth{\versewidth}{linfes do neoch dara thr\'{a}th.}
\begin{verse}[\versewidth]
\begin{altverse}\flagverse{F\'{i}thal}\Anote{N\={\i} ba m\={e}.}{Nvcua m\'{e} B, Nugua me C}\\
\Anote{linfes}{lilfes B, Anfus(?) C} \Anote{do}{ag C} \Anote{neoch}{neach C} dara \Anote{thr\'{a}th}{tr\'{a}th B, trath C}.\\
gel*** \Anote{cech}{gach B, cach C} \Anote{n\={u}a}{n\'{u}a B} \Anote{lond}{lonn B} \Anote{cech}{cach B} \Anote{sc\'{i}th}{sg\'{i}th B, scith C}\\
n\'{i} \Anote{hinund}{hinnann B, hinand(?) C} frith \Anote{fogeib}{fogeb B, fogaib C} \Anote{cach}{c\'{a}ch B}.
\end{altverse}

\begin{altverse}
\flagverse{Cormac} A \Anote{\.{F}\={\i}thail}{Fithal B, Fithail C}\\
ebair coirm cid \={\i}ar \Anote{lithaib.}{an biucan gurdar s\'{i}thaig. B, an biucan corbam sithaig C}\\
n\'{i} \Anote{\'{i}ath***}{\'{i}ath B, maith C} \Anote{dochor}{dochar B} \Anote{for}{ar B} \Anote{rathaib}{rathaibh B, frath C}\\
\Anote{f\={a}thaig}{f\'{a}thaig B} cid fir nach Fithail.
\end{altverse}

\begin{altverse}
\flagverse{F\'{i}thal} A \Anote{Chormaic}{Cormac B, Corbmac C}\\
co \Anote{mm\'{e}t}{m\'{e}it B, comeid C} \Anote{\={u}alle}{v\'{a}illi B} 7 \Anote{airdairc}{orrdirc B}\\
cetlud r\'{i}g rodar \Anote{n-inlaig}{cid einech r\'{i}gh rontidnaic B, cid enech rig rontidnaic C}\\
\Anote{condar}{atar B, adar C} \Anote{dimdaig}{dimdag C} \Anote{dair}{di air B, diar C} \Anote{tabairt}{tobairt B, tobairt C}.
\end{altverse}

\begin{altverse}
\flagverse{Cormac} A \Anote{\.{F}\={\i}thail}{F\'{i}thal B}\\
an ris condar \Anote{s\'{i}daig}{ebur cid linn \'{i}ar lithaib. B, ebar linn cid iar lithaib bid constract C}\\
\Anote{bid}{b\'{i}d B, acht(?) C} contract \Anote{for}{ar i B, ar in C} muir m\'{o}r\\
b\'{i}d \Anote{\'{i}tu}{itv B, hitu F, ita C} \Anote{ar}{iar B, iar C} n-\'{o}l a \Anote{\.{F}\={\i}thail}{F\'{i}thail B, Fiathail C}.
\end{altverse}

\begin{altverse}
\flagverse{F\'{i}thal} Nimda \Anote{muad}{is dom fuath B, is dom fuath}\\
\Anote{atbersa frit}{sloinnfetsa deit B, sloinfetsa dit C} \Anote{co}{cv B} \Anote{ll\'{o}r}{le\'{i}r B, ler C} l\'{u}ath.\\
\Anote{Iss}{Is B, Iss C} ed is \Anote{messu}{mesa B, mesam C} \Anote{f\={u}air}{f\'{v}air B} laech\\
\Anote{bith}{beith B} \Anote{oc}{ac B, ic C} \Anote{tigernu}{tigerna B} \Anote{g\={a}eth}{goeth C} \Anote{g\={u}ach}{gvach B}
\end{altverse}

\begin{altverse}
\flagverse{Cormac}\Anote{Atbersa cid olc ra nech}{Gid meidi n\'{i} c\'{e}l ar nech B, gid mese ni cel ar nech C}\\
\Anote{n\'{i} ch\'{e}lsa friar \.{n}debech(?)}{bid vasal gid air deibech B, adirsa tir air debech C}\\
\Anote{iss}{Is B, Is C} ed is \Anote{messu}{messa B, mesam C} tic tech\\
amus \Anote{anaith}{inn-\'{a}il B} \Anote{airbirech}{oirbirech B}.
\end{altverse}

\begin{altverse}
\flagverse{F\'{i}thal}\Anote{N\={\i} thiber}{N\'{i} hail dom B, Ni hail dom C}\\
\Anote{\.{s}erc}{serc B} \Anote{do}{dvine B, do dvine C} neoch \Anote{n\={a}cham}{n\'{a}cham B} \Anote{chara}{cara B}.\\
\Anote{Noco tairniubsa mo br\'{i}g}{nvga tornem ort mo brig B, no chatorneb ort mo brig C}\\
\Anote{cid}{ni} c\={\i}an om \Anote{th\'{i}r}{tir B, tir C} \Anote{domrala}{dorala B}.
\end{altverse}

\begin{altverse}
\flagverse{Cormac}\Anote{\'{O}r oc r\={\i}gaib co rogail}{Is gn\'{a}th o tosach domain B, Is gnath otosac domvin C}\\
\Anote{ot\'{a} tossach in domain}{\'{O}r oc r\'{i}gaib va rogain B, or ac rigaib ua rogain C}.\\
\Anote{Is lesc lemm beith cen amus}{Nib a\'{i}l dom beith gan amos B, nir hail dom bith cian amus C}\\
7 ro \Anote{charus}{charos B} \Anote{m'\.{f}olaig}{m'\.{f}olaid B, mfolaid C}
\end{altverse}

\begin{altverse}
\flagverse{F\'{i}thal}\Anote{N\={\i} ba m\={e}}{Cian gardi caitheer mo r\'{e} B, Cian gairde chaither mo re C}\\
gebat om r\'{i}g bethad \Anote{c\'{e}}{oc r\'{i}gaib in domain ce B, og rigaib in domain ce C}\\
\Anote{\={\i}ar \.{n}digna \'{o}ir 7 ech}{arm choemv \'{o}r 7 ech B, arm digna oir 7 ech C}.\\
\Anote{C\={\i}a}{Ce B} \Anote{beith}{gaba B, gabad C} nech \Anote{n\={\i} ba m\'{e}}{nim am C}. \Anote{N}{Nugua me C}.
\end{altverse}
\end{verse}
\end{linenumbers*}

%%% Local Variables:
%%% TeX-master: "PhD.tex"
%%% End:
